改訂

SelectionSort/Basic.lean
@@ -3,14 +3,11 @@
 選択ソートは，次のような手順で行われるソートアルゴリズムです．
 
 -/
-variable {α : Type} [Ord α]
+import Mathlib.Tactic
 
-def Array.minimum? (arr : Array α) : Option α :=
-  match arr.data with
-  | [] => none
-  | [x] => some x
-  | x :: y :: xs =>
-    sorry
+namespace Array
+
+variable {α : Type} [LinearOrder α]
 
 /-- 配列 `arr` が与えられたとき, `arr[i]` から `arr` の最後尾までの部分のうち
 最小の要素 `arr[min]` を探し，それを `arr[i]` と交換する -/
@@ -20,4 +17,47 @@ def selectionSortLoop (arr : Array α) (i : Fin arr.size) : Array α :=
   else
     sorry
 
-#check Array
+end Array
+
+namespace List
+
+variable {α : Type} [LinearOrder α]
+
+/-- リストから `i` 番目以降の要素を取り出す -/
+def _root_.List.slice (l : List α) (i : Nat) : List α :=
+  match i, l with
+  | 0, _ => l
+  | _, [] => []
+  | i + 1, _h :: t =>
+    List.slice t i
+
+@[simp]
+theorem _root_.List.slice_nil (i : Nat) : List.slice ([] : List α) i = [] := by
+  cases i <;> rfl
+
+theorem _root_.List.slice_length (l : List α) (i : Nat) : (List.slice l i).length = l.length - i := by
+  induction l with
+  | nil =>
+    simp
+  | cons h t ih =>
+    sorry
+
+#eval [1, 2, 3, 4, 5].slice 4
+#eval [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9].slice 2
+
+/-- リスト `List` が与えられたとき, `List[i]` から `List` の最後尾までの部分のうち
+最小の要素 `List[min]` を探し，それを `List[i]` と交換する -/
+def selectionSortLoop (l : List α) (i : Nat) : List α :=
+  if hl : i ≥ l.length then
+    l
+  else
+    match l with
+    | [] => []
+    | h :: t =>
+      let slice := t.slice i
+      have : slice.length > 0 := by
+
+        sorry
+      sorry
+
+end List
